# Мост (Bridge)

**Мост** — это _структурный_ паттерн проектирования, который разделяет один или несколько классов на две отдельные иерархии - абстракцию и реализацию, позволяя изменять их независимо друг от друга

Преимущества:
  - Позволяет строить платформо-независимые программы
  - Скрывает лишние или опасные детали реализации от клиенского кода
  - Реализует принцип открытости/закрытости
   
Недостатки:
  - Усложняет код программы за счёт дополнительных классов
  
Пример, где можно встретить:
  - Где приходится делать кросс-платформенные приложения, поддерживать несколько типов баз данных или работать с разными поставщиками похожего API